《延禧》成為收視之冠 佘詩曼被無綫力邀回巢

一六年，佘詩曼拍完《賭城群英會》，告別無綫，轉往影圈和內地發展，今年憑《延禧攻略》在中港台爆紅，身價暴升，劇本一個接一個。
雖然無綫遲了一步購入《延禧》版權，大結局早在網上播出，但劇集收視仍然成為年度之冠，暫時最高去到38.8點，近年已經沒有任何節目去到這個高度，本周六播出大結局有望再升；相反另一套在黃金時間播放，重本製作的《再創世紀》，首播周的收視只有22.1點，與無綫以往劇集最低紀錄相差無幾，確實令人失望。據知，最近無綫已出招力邀這位視后和福將回巢拍劇，希望提高收視。

仲有資源拍劇？

人地幾球野一集
返TVB?
挑!

就算被支那限薪都唔會返TVB拍啦

無線都係算吧啦
繼續攪個垃圾迫迫昌奴啦

之前佢欠tvb一套劇
佢都係想搵子華一齊拍
佢都唔想返去啦大佬

唔好玩啦 咁難得係大陸爆紅 tvb唔係仲以為自己好巴閉呀嘛？
人工少 劇本差又工作時間長。
講真 無論係邊個都會揀拍大陸劇，至少限完薪都高過係tvb幾倍

TVB都幾on9

38因爲打風咋

人地大陸拍一集都=tvb 成年人工啦

返黎拍宮心計果d垃圾？？

靜啦屌

唔止一年

tvb窮到要炒人仲有錢高價請余小姐?

余慕蓮

夠唔夠錢啊tvb

返cctvb拍膠劇?

tvb

以前tvb可以吸人氣
衣家

好想見返呀蛇

未必
大陸藝人薪酬降到咁低
遲下經濟再差d
做完野錢都未必收到

返黎拍張振朗、洪永城、袁偉豪嗰d 演技派 ?

我信如果係有好劇本好對手 阿佘係會返tvb拍 但tvb兩樣都冇

tvb 收撚皮啦
近呢幾年冇一套劇見得人

講真阿佘演技好，本身有名氣，家下喺大陸仲爆紅
有可能返tvb呢間就執嘅垃圾咩

拍天與地2.0

咁又未必咁誇張 聽講呀余拍延禧total都係收二百萬 但tvb都肯定比唔出呢個價啦

去tvb拍咩呀？愛回家呀？

下一部大陸劇一定唔止喇

阿佘應返話係冇可能嘅事啦

人地睬你都傻
人地喺你tvb 咁撚多年都紅唔到國外
一走即刻發圍
檢討自己喇tvb

唔講錢 叫人返黎拍深宮計果d西劇咩

大陸拍劇片酬高待遇又好
返嚟TVB把撚咩
見到余詠珊都唔開胃

阿佘咁好戲 自己又有錢 tvb寫唔出好劇本仲想叫佢返黎

蘇有朋形象都算幾正面

TVB啲節目係膠就膠嫁啦，唔會因爲邊個而追住睇囉。人地而家咁好境，咪L將人地拉返落黎

降魔的都唔見人?

我係呀佘就主攻電影
拎埋個影后先

原來炒150人就係為咗阿佘

TVB都幾有誠意

人哋就係走咗先係大陸同台灣紅，點返嚟呀

最好唔好 一陣又搵埋周柏豪個D 拍到爛哂

我覺得佢無咩所謂 返得無線拍預左無錢賺
但問題係tvb依家可以搵咩人做佢對手？
袁偉豪 蕭正楠 黃翠如呢d咩唔通

根本tvb請幾勁既演員都好, 製作垃圾就係垃圾

其實根本就係題材問題
有人都無用啦 叫人回巢拍埋d on9野

所以佢之前咪想黃子華陪佢拍tvb 結果子華唔肯反而拍咗電影 所以佢先一直未還劇
阿佘做得香港job 就擺明唔為錢 為錢佢長駐大陸啦

佘詩曼表示
TVB...狗也不屌

蔡少芬拍完套甄嬛傳身價爆升幾倍
劇接劇拍 收視唔掂又點 袋已錢
阿佘都一樣有呢個能力
仲返黎tvb low pay拍埋啲賭城膠片？不了

On99

佢依家乘住個勢

上去D綜藝Show玩下 求求其玩下都多人工過返tvb一年啦柒頭

邀佢返去拍宮心計???

TVB真係變亞視了 淆哂底咁R人返黎

I

寧願係大陸劇睇呀蛇都唔想係tvb睇佢
成日比埋d膠劇佢做
明明佢做到咁奸都可以咁得人鍾意
係要比埋d花家姐佢做

屌你真係on9仔先會翻去無線拍。人地大陸拍一集已經等同於係香港日日ot拍幾個月既人工

就算佢真係傻撚咗番去拍
唔通唔睇開tvb嘅又會為咗佢睇番咩
嘥氣啦

其實間中叫佢返來客串下愛回家谷下收視咪算囉
人地離巢就彈起 無綫你好意思既 放過我地啦 見到話力邀真係人唔笑狗都吠

客串都要睇下劇本先考慮，「愛回愛」呢類處景劇都係畀啲後生嘅來做好過。

為錢又低人工 為興趣又冇好劇本 唔通真係為左拎多個濕鳩鍍金獎座回巢咩 收皮啦CCTVB

記得好似古天樂都好似欠TVB一部劇 但上左岸理撚得你啦 阿佘就算接香港job 拍下戲衝影后唔好？

其實佢同tvb仲有一套劇既部頭約

娼

君好

于正直頭話佢係成套劇最高片酬嗰個
佢拍呢套劇之前都上唔少大陸啲綜藝
都搵唔少啦

應該難依家tbb冇曬吸引力

係三色拍劇出名辛苦仆街要連續拍十幾個鐘同埋人工低到仆街

支那幾仆街都佢地好似拍八個鐘就放工唔會chur 太盡

其實延禧後 阿佘紅左幾多？

阿蛇話幾日定十幾日就拍晒佢d戲份

唔好講錢 講資源 單單一個好劇本都冇仲叫人翻嚟拍戲

收皮啦tvb

一撚定拍多套宮心計

人地睬你都生芒果啦

屌 依家一見到劉心悠個腦就不停 家姐 家姐
Tvb d on9劇真係害死人

愛回家其實幕後金主都係大陸佬
話愛回家個名靚所以泵水落去
利申 發夢

都想知

由馬壯嗰套開始？

其實拍花家姐嗰時阿佘都已經紅左啦 點解仲會接埋啲咁嘅膠劇

一套外購劇竟然做左呢幾年既收視冠軍，仲要拋離幾條街 反省下啦tvb

我覺得佢都係睇對手，屌那星但真係冇乜男演員拍得起佢
要搵一個演技拍得起佢，又有火花，觀眾又鍾意睇，係得子華同林峯 bobby同吳鎮宇都可以一試
至於劇本...肯撚定係宮鬥 警匪 商戰 三選一

你咁撚樣講
夠可以話幫完無線拍野可能尾糧都未必拎到
最近先炒百幾人

古巨基呢

祖国拍的剧集实在牛逼🤙🏿

拍埋啲垃圾劇，咩人做都死，拍返啲港式野先有興趣睇。

其實有咩咁好睇，聽到不停勾心鬥角就覺得煩

回巢？小心好似張偉健咁揼心口返黎拍大帥哥，點知套野冇啦啦抽起唔播雪藏左

拍天與地2或者有人睇

攞人着數咪強項囉

最緊要係冇$

再創世紀》，首播周的收視只有22.1點

上網都有得睇曬 洗撚係你tvb到睇

同親支那合作啲劇肯定比人放晒上網先

咁都仲唔撚醒水係要癡埋去

再創世紀個劇本根本鳩到無人有完全唔合邏輯

首富個孫點撚解會識到深水埗既草根階層仲要同人地稱兄道弟

之前同子華果套好似幾收得

點會力邀到無線根本都無錢人地返大陸拍一套都幾百萬 你地tbb開到咩價比人呀 唔好咁肉酸啦tbb

呢啲劇好多都係為拍而拍，唔會考慮劇情。
同溏心3一樣，<<再創世紀>>開拍嘅時候係為咗翻炒<<創世紀>>，本身開拍動機都唔好，故事亦唔會好得去邊。
演員陣容遠比故事內容更重要，只要套劇引起話題，就唔會理故事內容有冇反駁之處。

咁上下

燈光永遠世界光
冇構圖可言
CG同廿年前冇分別
廠景外景又求撚其

劇情有冇好到唔知，好多年冇追tvb劇

愛回家呢d垃圾劇都有人吹奏
成班又冇演技又冇幽默感
又sell低級趣味
請阿佘返去都整臭佢個朵喇

求其打「羅馬」兩隻字再影間西餐廳就當主角去左歐洲

屌 終於有人講
佢地仲要好似好威咁係節目講出黎
屌你老母醜唔醜

佢地唔知醜都唔係新鮮事。
深夜舊劇都吹捧到天上有地下冇，就知而家班人根本唔在乎。

TVB都係繼續同大陸買劇
呃返些少收視咪算

係呀無錢收呀遲下。
遲下世界末日添，要錢把撚。

下一部加個零都得呀。

咁又唔好講到佘詩曼之前喺大陸冇人識咁
始終佢靠套公主嫁到同使徒行者已經喺大陸好撚紅

勉強有一套: 降魔的

Tvb等於香港縮影

講真，佘詩曼咁多套劇
除左花家姐真係頂唔順
其他都幾好睇

無線 on9 已達頂點

宮心計 請埋成班阿嬸黎做, 個撚個都回哂塘
服裝更加痴撚線, 核突之餘又唔知點形容
畫面打光色彩抄足大陸 / 韓畜個種畫面,
點撚知 延禧 一播見到大陸最新既服飾造型, 色彩
連 d 人既演技都大躍進 真係輸足何只幾條街

反觀之前個套天命反而重正常, 排場都似吓樣, 又有幾隻馬

無線黎緊下星期又有套以紀錄部隊為題材既劇
唔駛講都知呢種劇永遠都係頭一兩集係威係勢
之後第三集開始就會有 N 角戀同奸角出場, 跟住
煩膠到最尾兩集先又變返部隊劇 呢部戲除咗睇 Ali 點死就真係冇野好睇
對比日本拍呢類劇, 好似 海猿, 主題由頭貫切到尾
就算有愛情線都入得好自然, 而且能拍到熱血味

而家放緊個套傻鳩世紀 話就話拍商戰
間公司撚有人呀, 來來去去都係主角幾條友加幾件蛋散跑龍套, 睇吓日劇 下町火箭 或者 黑色筆記簿
人地 d 公司幾撚叠馬幾有排場 咁撚多人既屌

CCTVB 除咗剩底 d 小劇本好似 愛回家, 降魔的,
城塞英雄 呢種唔駛太多人, 唔駛太大排場既戲就岩無線拍

唉, CCTVB 好心真係反省吓啦, 有睇過大陸電視既都知道其實計成個華人社會黎講, CCTVB 係其他節目既製作已經算係唔錯, 睇過其他地方電視台既新聞(唔計自我審查), 或者資訊節目係真係比無線差幾班, 有 d 地方電視台甚至乎長期得個十零個藝人 大陸真係大既電視台除咗中央, 就應該係湖南衛視, 就算我地成日聽到既廣東衛視, 珠江衛視出品其實都重係差小小, wiki過 延禧 係由愛奇藝同另一間娛樂公司合製, 相信愛奇藝黎緊都會有好多同以前大陸好唔同既製作出現

tvb 果頭先請 Lee pace 八位數字拍劇點會比唔起

佢根本就想拿拿聲還埋套劇就算

張圖證明左唔做支那人一世幸福

花家姐其實 Okay，但大家心目中有套呀旺者 。

雖然tvb垃圾係事實
但係點解入到黎個個連登仔都係用錢黎做比較
乜你地覺得阿佘演戲去到呢個級數會淨係睇錢份上咩

套劇第一步唔會好似如懿傳咁雷聲大雨點小，期望小反而好似延禧咁大回響同驚喜。

第二步揀啱演員演哩套劇，有阿佘近年少見、演技咁好嘅演員引起唔少香港人嘅動機去抱住為阿佘而睇嘅心態而嘗試睇，睇睇下仲發現其他人演員都唔錯，最經典一定係富察皇后，甚至其他主角配角嘅性格好分明，就連李公公都演繹到角色特質好突出。

第三步劇本起伏位編排得好，每一至兩集都有啲懸疑位或者高潮位，會不斷吸引追故。 最深刻係純妃係桌上用啲灰同水分別寫過「春」、「和」，純妃答皇上和字嘅意思：天下大同、六宮和祥，查實係佢對傅恆嘅思念，因為「春」「和」係代表傅恆嘅名字。好有心思

第四步就係燈光美指音樂，本身鐘意美術嘅我，一睇到片頭曲一播第一幕，我視覺上已經好大衝擊，成幅古畫咁，好罕見嘅劇集畫面，尤其有幕女主角企係一幅大紅牆下嗰幕，仲加埋太陽光線同影，添上幾分悲哀感覺，完全講到成個故事表達到所有主角嘅命運。再加埋燈光畫面都配合故事中乾隆時期曾主張嘅簡樸風格。 所以每次我都冇skip到片頭曲，慢慢欣賞緩衝下再睇劇。屌 tbb換左個主題曲 完全破壞曬個意境

第五步係梳化服，同上一項所講一樣，服飾顏色同設計都偏清雅、平實，緊密連系到富察皇后所提及嘅簡樸風氣。阿佘服飾更完全演繹到佢黑化過程，女主係其他人未發現佢變左，嗰幕阿佘由之前著米白色衫為主，女主發現有啲唔同咗嗰陣，佢就係第一次著黑色斗篷。

每一part 都環環相扣 唔似得tbb成鳩日古裝劇無啦啦加咗啲無厘頭懶好笑嘅押韻對白，點令觀眾代入到故事度啊 大佬

屌你老尾
上年請張衛健夠大鑼大鼓啦
本來今年係諗住睇張衛健
點知又收埋唔播

同埋林峰戲太屎
呀旺女主有宣萱點比

點解唔播既

根據無綫思路
佢會認為香港觀眾鍾意睇佢做宮鬥
所以請佢返黎都係做返宮鬥角色
但份劇本就係左抄右抄既低質垃圾
分分鐘係會大量抄返延禧

返得大陸拍都唔會睇得起tvb啦
依加仲要拍埋啲垃圾+用埋啲垃圾

好多留言都話TVB冇好劇本喎。

誇世代
愛回家 開心速x

錢都算啦
返走拍撚埋d 垃圾真係不了

有冇人同我一樣
完全冇睇過呢套野

呢套最撚on9 搞埋曬啲濕9特效 小朋友睇都覺得尷尬

當年回到三國都喺打風先高收視

TVB一日有余詠珊，一日都唔會正常

力捧新人全部都係冇演技，冇明星相

錢用曬去搞大火坑逼逼青爐，寧願燒曬佢，都唔肯投資多啲拍好劇

留低成堆老屎忽，得過且過，劇情千遍一律，拍攝手法十年冇變過，新人淨係可以拍埋啲低成本劇，咩降魔的啊，愛回家呢啲，但都好好睇，根本係TVB唔畀機會佢地拍大製作

配樂又垃圾，余詠珊益自己老公何哲圖，成個音樂部門佢管曬，日日生產罐頭主題曲，又自私唔肯畀其他唱片公司加入一齊玩，咩勁歌金曲，優秀選完全冇曬認受性

另外唔知有冇人留意，TVB電視劇嘅效果音樂，同埋BGM用咗成廿年都係嗰堆 屌你畀錢人地作多幾首有幾難，咁都要慳，搞到套套劇都好似一模一樣咁，有時仲要窮到無限loop同一首歌，好似愈難愈愛咁，好肉酸

由佢以前已經好鐘意佢，點7知tvb要佢拍啲濕鳩戲，扮傻婆又拍啲肥皂劇，睇完都覺得嘥咗阿余。
我覺得阿余遲左走，應該一早閃啦屌。
其實唔止阿余一個啦，好多一，二線都係好戲之人，但比埋啲垃圾劇本，浪費左唔少青春。

片頭我都好鐘意
你可以睇下有啲分析片頭嘅解讀
其實每一幕都好有意思
每個畫面都有交代唔同角色嘅性格、命運

其實我更欣賞呢套劇
美術道具化妝 好藝術好靚之餘
都好跟足歷史 同做啲好仔細
可以睇下湖南衛視套快樂大本營
入面有搵返啲師傅黎講解每件道具製作過程
真係聽到
睇得出製片人真係好認真好細心
每個細節位都有留意

我睇完套戲之後去搵返相關歷史黎睇
都發現好多情節係歷史上有記載
但好多呢啲細節位其實同劇情發展都無太大關聯
套劇都唔會特別講 只係輕微拍到
係要觀眾特別留意先會發現有

選角方面我都覺得好有心思
特別係繼后阿媽 專登搵返當年拍環珠格格個皇后黎拍 即係佘詩曼老咗就會變佢個樣
然後劇入面隻鸚鵡
都同環珠入面有match到

然後富察皇后個演員 都係搵返環珠3扮“知畫”嘅秦嵐，好似五阿哥其中一個老婆
有網友cap返延鿋入面愉貴人攬住永城，
永城bb樣望住富察容音眼定定嗰幕
配返句對白話：我之後都要搵返個你咁嘅樣嘅老婆
其實仲有好多呢啲“橋妙”位，講唔晒
最後想講 富察容音真係好靚女呀

高層鬥爭掛
本來話台慶劇
宜家台慶個list都冇佢

張衛健算唔算畀無記撚過最多獲嘅藝人？

因為要夾大陸優酷審批，依家話十二月先播

唔同你講錢 你比到咩劇本同對手比人先得嫁？
TVB根本就第二個亞視 準備收檔啦

其實不如佢同古仔拍番一套
反正2個都差tvb一套劇，呀佘拍劇個到又簽咗比古仔
不過咁樣成套戲成本應該超高

果d電腦特效先經典
20幾年前 的確幾靚 係果期可以打曬飛機
屌你老尾 20幾年後 又係呢堆垃圾
肯比錢拍大製作 tvb肯定屌打全部劇
最好拍古裝 比你賣返大陸都賺返啦

冇錯 美指道具梳化服都係我最欣賞 會睇得出好有心機，有做research，以耳環為例，唔係睇哩套劇我都唔知原來未婚係兩短一長；嫁咗女人：三長 會引起左個動機令到我更加想追尋下以前歷史
哩部係繼環珠後，第一部會睇嘅大陸劇

冇比較就冇傷害
對比返以前果啲，降魔的？企開啲啦

大台真係專做柒野比人恥笑

曹總

有錢就執過哂d器材 取景 劇本啦

阿佘擺明同余詠珊唔啱 早前幾年阿佘仲喺tvb果陣 報紙賣過余詠珊落咗話藝人出埠 結果阿佘冇跟過

拍左兩個星期
五百萬

無話正唔正常,香港地佢唔當商業咁RUN可以點
捧新人咪即係好似你請FG咁
價又平 又聽教又聽話
最慘年年大把人報藝訓班大把人想做明星

好多走左都唔返去幫手
除左錢少
應該都係呢間公司太仆街
之前又當人草
而家人地爆紅又想當係寶

Tvb搞成咁真係多得余詠珊何哲圖兩公婆唔少
冇演員冇歌手 應該大搞既就hea搞 唔應該搞既就大大力投資
以前細個會好期待港姐 勁歌金曲頒獎典禮 優秀選個d 根本就係每年tvb既盛事黎
去到而家 d show 都唔知原來已經播左 歌手黎黎去去都係個班人 港姐又拉埋逼逼娼勞黎宣傳 連外境都cut埋
冇idea成撚日就係翻拍翻拍再翻拍
乜野美女廚房 唐心 創世紀 宮心計呢d明明以前係tvb算好睇經典既節目 就比呢兩公婆搞歪哂
難怪而家tvb咁撚膠 唔係冇原因
真係多得呢兩舊毒瘤唔少

明明劇本問題你搵邊個拍都冇人睇啦

唔簽死約 都OK .
無線都冇咁多錢請佢, 只係人情價 幫手拍劇.

企開D啦DLLM，仲想叫人拍花家姐？

其實我一集都冇睇過
套野係咪真係咁好睇呀？

Tvb唔會拍到既質素囉

tvb 一集buget得6千蚊， 死未！！！

人地痛演技但你tvb無好劇本呢
拍膠劇就叻

唔講劇本淨係講道具場景都輸人幾條街

但係e家上面腥風血雨～45%稅唔交唔得～

之前先搵完張衞健拍戲，最後套戲淪為倉底貨

主要原因係大台太孤寒唔肯花錢令各樣人材都久奉, 尤其是用埋d垃圾編劇寫d古裝對白真係唔見得人

有好劇本就得,無就算把啦,佢d演技都係tvb時期儲番0黎,
不過宜家tvb都無曬創作人才啦

曬氣啦,戚其義番0黎就另計

咁又唔好咁講,佢d演技同名氣都係tvb時期幫佢唔少,
以前tvb雖然都有膠劇但同時仲有好劇既,戚其義都幫佢唔少啦,
不過宜家既tvb就算把啦

陳豪

如果又拍番你啲膠劇 身價暴跌都似呀

其實大家係未唔記得0左金枝慾孽佘詩曼有份拍

身價升跌唔會因爲一兩套 劇而突然下降。

你係話...元華？

佢係兩個其中一個今年同范冰冰講生日快樂既人

另一個係邊個？

炒左咪有錢囉

大台不嬲肥上瘦下，慳埋慳埋入哂幾個高層袋，製作費就一毛不拔，賺唔夠就大炒基層員工，抵呢個間垃圾公司步入夕陽

經理人 好似係

延禧攻略 夠一樣可以上網睇哂啦

但香港收視一樣咁高

支那化

分分鐘佢係延禧入面D衫既造價已經貴過大台比佢既人工